扛不住川普關稅 支那要沒收私營企業補血

隨著美國總統川普的貿易戰開始打擊中國經濟，有跡象表明，中共開始接管國內私營企業。

自稱資深金融人士的吳小平最近撰文說，「私營經濟已完成協助公有經濟發展的使命，應逐漸離場」。

雖然這篇文章遭到大量反彈，最終被拿下，但是南卡羅萊納大學艾肯商學院教授謝田指出，中共政府通過允許這篇文章發表，似乎在測試公眾對這個想法的情緒。

「在中國，如果有一些東西政府不想讓人們聽到，它就無法存活下來。只要它出現在互聯網或微信，它就會被立刻刪除。」謝田告訴美國之音，「然而這個人（吳小平）的呼籲在網上停留了這麼長時間。」

中國私營公司面臨著日益困難的局勢

《南華早報》報導，中國私營公司面臨著日益困難的局勢。在今年頭七個月，私營工業公司的累積盈利比一年前下滑28%。相反，國營企業盈利上升28%，而且增長在繼續加速。

由於美國關稅瞄準2500億美元中國商品，中國公司面臨著額外的壓力。七月份，一名司法專家在中共官媒撰寫評論文章說，由於貿易戰，中國將看到一波破產潮。

儘管吳小平的文章引發猜測紛紛，但是中共當局上週承諾，北京將繼續支持私營領域，同時加強國營企業。

台灣經濟研究院的學者邱達生（Darson Chiu）認為，不論北京怎麼做，它都會努力增加它對經濟的掌控。

「不論它是將私營企業國有化還是讓國企變得更大，它都是為了擴大控制。」邱達生告訴美國之音。從中共政府的角度而言，「擴大國企規模將讓它更容易倡導計劃經濟和管理風險。」

國有資本大規模進入民營企業

前國企高管、去年離職成為民營企業家的王彬（化名）告訴BBC，目前中共的國家大環境肯定是對民營企業不利，很多行業的准入，只有國營企業可以。此外，國有企業貸款利率很低，而民企很難拿到貸款，即使拿到，利率也高。「國進民退是事實，這一跡象從十八大以後就開始顯露了。」

獨立學者、前中央政治體制改革研討小組辦公室成員吳偉告訴BBC，現在中共對於整個經濟和社會的控制已經深入到了幾乎每一個領域和層次，深入到社會每一個細胞。「我認為這是一種歷史性倒退。按照目前的狀況發展下去，我對前景很悲觀。中國民企在相當一段時間內會繼續萎縮，會越來越艱難。」

9月10日，馬雲宣布，將在一年後卸任阿里巴巴董事局主席，並宣布了接班人。有人解讀，這是中國商業環境惡化下馬雲的明智離場。

馬雲退場的同時，中國國有資本被曝開始大規模進入上市民營企業。據中國財新傳媒的不完全統計，僅是上市公司層面，2018年以來就已經有近20家上市公司引入了國有資本。在已經完成的9個案例中，國有資本共出資超過62億元。

打半年貿易戰都搞成咁, 打多幾年會點? 全部私營變晒國營都頂唔到啦

唔想燈 不過支爆未

dom生 ？

有排都未
可以瘋狂補血

強国運動員
強国偽人
強国貪官
強国三保五險
香港財政
香港外匯
香港地產霸權
香港狗官
香港大商家
香港中產
香港存款
香港強迫金
強国養老金
強国海外資產
強国民企
香港股市
強国股市
香港有錢人
強国有錢人

要用晒佢地補血先會收擋

真係好痴線 幾時有人解放香港

好觀sir講得岩啦
偽人已經殺一儆百緊
三保五險神早比共慘黨拎左去用
仲有香港呢隻金蛋慢慢食支那

睇一次笑一次

國家鍊成陣。。。

冇力攻擊但係幾十條hp bar

國企越來越多先好
入面全部自己友貪污中飽
無私企個發展係唔會增長,已經有大把歷史例子

委內瑞拉